**福井市**（）位於[日本中部](../Page/日本.md "wikilink")，是[福井縣最大](../Page/福井縣.md "wikilink")[城市兼縣廳所在地](../Page/城市.md "wikilink")，亦是[紡織工業中心](../Page/紡織.md "wikilink")。日本[施行時特例市](../Page/施行時特例市.md "wikilink")，位於古代的。

## 歷史

自從[柴田勝家建設](../Page/柴田勝家.md "wikilink")[北之庄城後](../Page/北之庄城.md "wikilink")，發展成城下町，江戶時代是親藩大名的領地。而福井市的行政中心位於[福井城天守一帶](../Page/福井城.md "wikilink")。1889年，實行市制，福井市成立，當時人口為38,963人，總面積達4.43平方公里。1896年[北陸本線通車](../Page/北陸本線.md "wikilink")，設置[福井站](../Page/福井站.md "wikilink")。城市經過與附近的町村多次的合併，現代城而的面積較設時的時候為大。最近一次合併為2006年2月1日，、[丹生郡](../Page/丹生郡.md "wikilink")及合併到福井市。

它在[第二次世界大戰中經歷轟炸](../Page/第二次世界大戰.md "wikilink")，1948年又遭強烈[地震破壞](../Page/地震.md "wikilink")，不久市內[九頭龍川決堤令舊城區損失殆盡](../Page/九頭龍川.md "wikilink")。其後市內發表了以不死鳥之鎮宣言重建城市。

## 地理

[Row_of_sakura,_Asuwa_River,_Fukui.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Row_of_sakura,_Asuwa_River,_Fukui.jpg "fig:Row_of_sakura,_Asuwa_River,_Fukui.jpg")堤\]\]
向西面臨[日本海](../Page/日本海.md "wikilink")，市內大多數河流是九龍頭川支流。市東是全市[海拔最高的](../Page/海拔.md "wikilink")。

## 區域

福井市共分八個大區域，四十七個小區。

## 經濟

主要以纖維業為主，近年以化學工業為主。1977年發展市內首個商業區。以福井市登記的總行的上市公司有[熊谷組](../Page/熊谷組.md "wikilink")、、、等。

## 教育（只列大學）

[Fukui_City_FD.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fukui_City_FD.jpg "fig:Fukui_City_FD.jpg")
[Fukui_Saiseikai_Hospital.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fukui_Saiseikai_Hospital.jpg "fig:Fukui_Saiseikai_Hospital.jpg")

  - [福井大學](../Page/福井大學.md "wikilink")
  - [福井工業大學](../Page/福井工業大學.md "wikilink")
  - [仁愛女子短期大學](../Page/仁愛女子短期大學.md "wikilink")
  - [福井醫療短期大學](../Page/福井醫療短期大學.md "wikilink")

## 交通

### 鐵路

[Kidayotsutsujieki.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kidayotsutsujieki.jpg "fig:Kidayotsutsujieki.jpg")\]\]
中央車站：[福井站](../Page/福井車站_\(福井縣\).md "wikilink")

經過福井市並停站的路線包括：

  - [JR西日本](../Page/JR西日本.md "wikilink")：[北陸本線](../Page/北陸本線.md "wikilink")、[越美北線](../Page/越美北線.md "wikilink")

  - ：

  - [越前鐵道](../Page/越前鐵道.md "wikilink")：、

### 巴士

### 鐵路

### 機場

最接近的機場是[福井機場](../Page/福井機場.md "wikilink")（無定期航班）

## 姊妹城市

  - 日本[熊本縣](../Page/熊本縣.md "wikilink")[熊本市](../Page/熊本市.md "wikilink")
  - 日本[茨城縣](../Page/茨城縣.md "wikilink")[結城市](../Page/結城市.md "wikilink")
  - [美國](../Page/美國.md "wikilink")[紐約州](../Page/紐約州.md "wikilink")[新布朗斯维克](../Page/新布朗斯维克.md "wikilink")
  - 美國[加利福尼亞州](../Page/加利福尼亞州.md "wikilink")[富勒顿](../Page/富勒顿_\(加利福尼亚州\).md "wikilink")
  - [中華人民共和國](../Page/中華人民共和國.md "wikilink")[浙江省](../Page/浙江省.md "wikilink")[杭州市](../Page/杭州市.md "wikilink")
  - [南韓](../Page/南韓.md "wikilink")[京畿道](../Page/京畿道.md "wikilink")[水原市](../Page/水原市.md "wikilink")

## 當地名人

  - （明治時代著名奇術師）

  - [南部陽一郎](../Page/南部陽一郎.md "wikilink")（諾貝爾物理學獎得主）

  - （書法家）

  - （演員）

  - （電影導演）

  - （政治家）

  - [岡田啟介](../Page/岡田啟介.md "wikilink")（海軍軍人，內閣總理大臣）

  - [高橋愛](../Page/高橋愛.md "wikilink")（歌手）

  - （漫畫家）

  - [白川靜](../Page/白川靜.md "wikilink")（古代漢字学学者）

## 相關條目

  - [福井藩](../Page/福井藩.md "wikilink")

## 外部連結

  - [國土地理院
    電子國土地圖](https://web.archive.org/web/20090703112527/http://portal.cyberjapan.jp/denshi/opencjapan.cgi?x=136.2196461&y=36.06413311&s=10000)